藍絲尹載道襲擊劉家衡及李文浩職員罪成 准索社會服務令報告保釋候判

深水埗區議員劉家衡去年5月擺街站反對港區國安法，其間持不同政見的商人到場搗亂，先涉用煙蒂燙傷劉的李姓男秘書，又出手抓傷區議員李文浩的余姓女秘書。滋事商人事後被控普通襲擊罪，經審訊後今被裁定罪成。暫委裁判官陳姵妏斥被告辯稱起飛腳以勾著燈柱保平衡之說是「荒誕無稽」。案件押後至本月16日，待索取社會服務令報告判刑，其間被告可繼續保釋。

陳官裁決前指，即使余供稱案發時長達30秒，跟呈堂片段顯示只有10多秒不符，但考慮到當時情況混亂，余不可能計時。陳官又指，余在盤問下同意事後只向醫生指出疼痛不適的位置，沒有指是因被告襲擊而成，陳官接受肌肉痛楚不一定受壓形成，故認為余無誇大案情或誣衊被告，接納余為誠實可靠證人。

陳官又稱在片中看到被告雙手不斷伸前想抓著李姓男秘書，即使身旁有人叫他放手，他仍一直進逼，形容「好似發矛咁一直不斷扯」。對於辯方稱被告向余「起右腳」是要勾著燈柱以保平衡，陳官不接納並斥「荒誕無稽」。陳官又指即使有警察到場，被告仍拉扯著李不放手，因此不相信他是單純想報警。

陳官不接納事件純屬意外或可預料余的介入會導致受傷，認為被告與余的接觸，力度也是不合理過大和激烈，亦使余受驚，相信被告是惡意轉移襲擊目標，故裁成他罪成，押後至16日判刑。

藍絲就判咁輕

藍絲：公正無私！

本身告普通襲擊 唔重得去邊

藍屍死全家，永世為奴

尹

一分鐘社會服務令

咁都唔駛坐

咁都得，掉返轉就唔俾保釋

呢啲又有得保，仲告咁輕

咁都判半年
我就俾劉仲衡破我處

社會事件黎, 又係之前反政府衝突期間
佢打人可能引起敵對人士勢力不滿, 造成社會衝突, 唔
見佢拎可能預視嘅非常集結黎講

特權人士